大家點追啲細數目

有時成班去完超市買嘢又或者食飯俾咗大數之後想問人攞返錢應該點做？

十零廿蚊甚至只係幾蚊嘅細數其實又唔太好意思追, 怕俾人話我度縮,但係唔攞返嘅話你可能就咁冇咗百幾蚊。本身自己比較窮, 所以都幾在意啲細數目

大家有冇咩好方法去追細數

首先最好唔好俾人爭你錢，
不過有時無法，
爭你五十就問佢借100
爭你100就借夠佢500。
還返幾多遲d先再算。

btw 食飯圍數通常無散紙都係俾多，
好過俾少，
1圍枱，每人俾少5蚊都成60蚊。

最麻煩就係呢樣
有啲人俾少咗錢可能幾蚊咁會叫我出住先
但又唔會俾返我
我又無理由無啦啦問佢攞返

幾十蚊都咁計較，一係你唔好俾cash 直頭payme 返人，清清楚楚

係囉，唔好出錢先，做夾果個咪得。

有時追返好合理，但追又好似好小家，可能唯有少下次避免再發生

都話我窮

你做揸數個個咪得

同俾少個個講 你幫佢俾cash 即刻轉數快返俾你得唔得？

好似我咁樣每日毒自食飯，就冇呢個問題，一蚊一毫都自己袋翻

我其實都日日毒自食
只係咁啱要同人一齊買嘢

真毒唔會同人一齊買嘢唔好約咁多女咪得

認真講，其實你諗深一層，唔係每次埋單都係你蝕底架嘛，有時你自己都係既得利益者，只不過我地嘅記憶習慣諗返起負面嘅事，然後再無限放大，其實在意嘅唔係嗰幾蚊，而係嗰種攞唔到原本屬於自己嘅不忿，所以睇開啲啦

哲學家面具男